<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

 <title>麦克船长的技术、产品与商业博客</title>
 <link href="https://www.mikecaptain.com/atom.xml" rel="self"/>
 <id>https://www.mikecaptain.com</id>
 <updated>2023-09-21T06:52:52+08:00</updated>
 <author>
   <name>Poechant</name>
   <uri>https://www.mikecaptian.com</uri>
   <email>zhongchao.ustc@gmail.com</email>
 </author>

 

 <entry>
   <title>【摘录】Livemore：华尔街不会改变，人性不会改变</title>
   <link href="https://www.mikecaptain.com/2023/09/19/livemore-some-words/"/>
   <id>https://www.mikecaptain.com/2023/09/19/livemore-some-words</id>
   <updated>2023-09-19T08:00:13+08:00</updated>
   <content type="html">&lt;p&gt;杰西·劳里斯顿·李佛摩（Jesse Lauriston Livermore），1877 年 7 月 26 日 — 1940 年 11 月 28 日，华尔街著名金融家，被《时代》杂志形容为「最活跃的美国股市投机客（the most fabulous living U.S. stock trader）」。以下是他的言论摘录。&lt;/p&gt; &lt;h3 id=&quot;01华尔街不会改变人性不会改变&quot;&gt;01、华尔街不会改变，人性不会改变&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;市场是有规律的，市场的规律性缘因于不变的人性！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;我很早在股市中学到的一个教训，就是华尔街没有新事物，因为投机就像山岳那么古老。股市今天发生的事以前发生过，以后会再度发生。我想我真正没法记住的就是何时和如何发生。我用这种方式记住的事实，就是我利用经验的方法。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;华尔街从来不会改变，因为人的本性是从来不会改变的。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;我认为，控制不住自己的情绪是投机者真正的死敌。恐惧和贪婪总是存在的，他们就藏在我们的心里。它们在市场外面等着跳进市场来表现，等着机会大赚一把；无论是在什么时候，从根本上说由于贪婪和恐惧、无知和希望，人们总是按照相同的方法重复自己的行为——这就是为什么那些数字构成的图形和趋势，总是一成不变地重复出现的原因。&lt;/p&gt; &lt;h3 id=&quot;02赚大钱要靠耐心等待&quot;&gt;02、赚大钱要靠耐心「等待」&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;耐心等待市场真正完美的趋势，不要做预测性介入；时机就是一切，要在恰当的时候买进，也要在恰当的时候卖出。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;交易不是每天要做的事情，那种认为随时都要交易的人，忽略了一个条件，就是交易是需要理由的，而且是客观的、适当的理由。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;除了设法决定如何赚钱之外，交易者必须设法避免亏钱。知道什么应该做，跟知道什么不应该做几乎一样重要。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;股票作手必须对抗内心中很多代价高昂的敌人。赚大钱要靠等待，而不是靠想；一定要等到所有因素都对你有利的时机。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;预测市场之所以如此困难，就是因为人的本性。驾驭和征服人的本性是最困难的任务。仔细地选择时机是非常重要的，一旦操之过急，是要付出代价的。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;我的损失完全是由于缺乏耐心造成的，没有耐心地等待恰当的时机，来支持事先已经形成的看法和计划。不懂得15年后，有些事情让我能够等待长长的两星期，看着我十分看好的股票上涨30点时，才觉得买进很安全。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;这要有耐心，等着恰当的关键点出现，等着恰当的交易时机。耐心、耐心、再耐心，这就是他把握时机，获得成功的诀窍。他常常说：「赚钱的不是想法，而是静等」。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;一个人需要做的，只是观察市场正在告诉他什么，并对此做出反应。答案就在市场本身，挑战来自对呈现出来的事实做出正确的解释。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“时机就是一切”。在进入交易之前，最重要的是确定最小阻力线是否和你的交易方向一致。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;我的经验是，如果我不是在接近某个趋势的开始点才进入市场，我就绝对不会从这个趋势中获取多少利润。原因是，我错失了利润储备。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;有了这种勇气和耐心，他就可以静观市场变化，就可以在这次行情结束前必定不断出现的小的回落或回升面前持股不动。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;市场会及时向你发出什么时候进入市场的信号。同样肯定的是，市场也会及时向你发出退场的信号—如果你耐心等待的话。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;「罗马不是一天建成的」，真正重大的趋势不会在一天或一个星期就结束。它走完自己的逻辑过程是需要时间的。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;在很多时候，利弗摩尔是持币观望，直到合适的行情出现。他的很多成功就在于他能够持币观望，耐心等待，直到恰当的行情出现在他的面前。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;当行情出现，有很多对他有利的机会出现时，在这个时候，也只有在这个时候，他才像眼镜蛇一样，“噌”地一声窜出去。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;我后来的交易理论的一个关键是：只在关键点上进行交易。只要我有耐心，在关键点上进行交易，我就总能赚到钱。我还认为，一只股票的行情的最大部分，往往发生在这一次行情的最后两个星期或更长一段时间。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;但要记住，在使用关键点预测行情的时候如果这只股票在越过关键点之后，没有像它应该表现的那样，那就是一个需要立即引起注意的、重要的危险信号。只要我失去耐心，没有等到关键点的出现，而是像轻而易举地赚到钱，我就肯定会赔钱。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;另外需要注意的是：在一次行情快结束的时候，成交量大幅度增加，往往是一次真正的分配。因为股票从强手转给了弱手从专业操盘手转到了普通股民。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;一般股民认为成交量大幅增加是正常调整之后——不是向最高价格调整就是向最低价格调整——而出现的活跃和健康市场的一个信号，但是这种看法是没有依据的。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;我要向愿意把投机看成一种严肃生意的那些人说清楚，而且我希望郑重重申的是一厢情愿的想法必须清除；指望每天或每星期都投机的人，不会获得成功；你允许你自己进入交易的次数，一年可能只有四五次。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;在交易之前，要等待，要耐心地等待，直到尽可能多的因素都对你有利的时候，再进行交易。&lt;/p&gt;...</content>
 </entry>

 

 <entry>
   <title>上市公司发行可转债有什么影响（持续更新）</title>
   <link href="https://www.mikecaptain.com/2023/09/19/cb-impact/"/>
   <id>https://www.mikecaptain.com/2023/09/19/cb-impact</id>
   <updated>2023-09-19T08:00:13+08:00</updated>
   <content type="html">&lt;p&gt;可转债（Convertible Bond，简称 CB），即可转换债券（或可换股债券），可按一定规则转换为债券发行公司的股票。其转换价格、转换时间段会在发行前确定。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;北京时间 2023 年 9 月 19 日清晨（美东时间 2023 年 9 月 18 日），蔚来（NIO.US）宣布拟发行本金总额 5 亿美元的、到期时间为 2029 年的可转债，以及本金总额 5 亿美元、到期时间为 2030 年的可转债。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/quant/2023/09/23/3.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;那么一家企业如果宣布发行可转债，对股东是利好还是利空呢。通常来讲，增发股票都是利空的，可转债是一种在指定时间可转换为股票的债券，所以也是类似的。但是这与公司基本面出现利空不同，相比来讲期影响是相对短期的，也就是迅速按照股本稀释股价到一定比例就差不多了。但是发行可转债通常说明这家公司的现金流不够健康，需要融资，一家有现金源源不断、充足、健康进入的企业，通常来说是不需要发行可转债的。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;下面是一些近几年美股的上市公司发行可转债后短期股价的变化实例收集。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;2023 年 5 月 26 日，美股大麻板块的 Tilray Brands 公司宣布将发行 1.5 亿美元的 2028 年到期的高级无担保可转债，票息 5.2%。公司还授予承销商 30 天的期权，允许额外购买不超过 2,250 万美元的债券。当日股价暴跌收盘 -21.19%（盘中最大跌幅 -22.88%），并在后续两个交易日里继续下跌...</content>
 </entry>

 

 <entry>
   <title>【摘录】投资的道路上不存在捷径，但如果向成功的投资大师学习，可以少走很多弯路。</title>
   <link href="https://www.mikecaptain.com/2023/07/30/investment-learnt-from-masters/"/>
   <id>https://www.mikecaptain.com/2023/07/30/investment-learnt-from-masters</id>
   <updated>2023-07-30T12:00:13+08:00</updated>
   <content type="html">&lt;p&gt;原文链接：https://mp.weixin.qq.com/s/U8YsBlMOtj98LeTxXOPigQ?global_content=%7B%22promote_id%22%3A13766%2C%22sub_promote_id%22%3A4%7D&lt;/p&gt; &lt;p&gt;投资的道路上不存在捷径，但如果向成功的投资大师学习，可以少走很多弯路。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;成功的投资大师需要满足多个条件，比如长期非凡的投资收益、巨额的财富、可重复的投资逻辑，其投资智慧在股市得到「证悟」。他们将自身的经验凝练为几条重要的原则，当这些原则内化为投资者的噪音过滤器时，就会极大降低犯错的概率。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;如巴菲特在过去 58 年创造了 3.8 万倍的投资收益，身家接近 1000 亿美元；格雷厄姆在 1936 年～1956 年动荡频发的美国资本市场中仍取得了年化不低于 14.7% 的收益率；段永平在网易上赚取了百倍收益，后又在贵州茅台和苹果上各赚取了10倍的收益；张尧在 1999 年～2018 年期间在A股和港股赚取了2000倍的收益，2018年至今张尧重仓的煤炭股涨幅在1倍以上，25 年约有 4000 倍收益。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;张尧说「投资没有捷径。但大概率的正确的投资路径，是从学习成功的投资大师开始。学习投资大师可以少走弯路。首先是认同，然后学习模仿，归纳总结，活学活用，不同程度受益，然后再学习再体会，重复这个过程。」&lt;/p&gt; &lt;p&gt;美国股市具有200年的历史，聪明投资者智慧的代际传播加上个人的超凡悟性造就了格雷厄姆、巴菲特、费雪等殿堂级人物；中国资本市场仅有30多年的历史，但段永平和张尧等人的价值投资实践也证明了，价值投资的原则在A股不仅适用，而且威力巨大。&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;格雷厄姆的投资原则安全边际和不要受市场先生摆布&quot;&gt;格雷厄姆的投资原则：安全边际和不要受「市场先生」摆布&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;巴菲特说「50 年前，我在哥伦比亚大学开始学习格雷厄姆教授的证券分析课程。在此之前的 10 年里，我一直盲目地热衷于分析、买进、卖出股票，但是我的投资业绩却非常一般。从 1951 年起，我的投资业绩开始明显上升，但这并非由于我改变饮食习惯或者开始运动，我唯一添加的新的营养成分是格雷厄姆的投资理念。原因非常简单，在大师门下学习几个小时的效果，远远胜过我自己在过去10年里自以为是的天真思考的结果。」&lt;/p&gt; &lt;p&gt;格雷厄姆的《证券分析》和《聪明的投资者》能够准确和清晰地提供投资知识体系，但情绪的约束需要投资者自己必须做到。格雷厄姆建立了一套自己的核心原则，这一原则尽管历经了资本市场80年风雨，但至今依然适用。这些原则包括：&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;一是股票并非仅仅是一个交易代码或电子信号，而是表明拥有一个实实在在的企业所有权；企业的内在价值并不依赖于其股票价格。&lt;/li&gt; &lt;li&gt;二是市场就像一只钟摆，永远在短命的乐观（它使得股票过于昂贵）和不合理的悲观（它使得股票过于廉价）之间摆动。聪明的投资者是现实主义者，他们向乐观主义者卖出股票，并从悲观主义者手中买进股票。&lt;/li&gt; &lt;li&gt;三是每一笔投资的未来价值是其现在价格的函数，你付出的价格越高，你的回报就越少。&lt;/li&gt; &lt;li&gt;四是无论如何谨慎，每个投资者都免不了会犯错误，只有坚持“安全性”原则，你才能使犯错误纪律最小化。&lt;/li&gt; &lt;li&gt;五是投资的秘诀在于你的内心。如果你在思考问题时持批判态度，不相信华尔街的所谓“事实”，并且以持久的信心进行投资，你就会获得稳定的收益，即便是在熊市亦如此。通过培养自己的约束力和勇气，你就不会让他人的情绪左右你的投资目标。&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;h2 id=&quot;费雪的投资哲学寻找少数出类拔萃的公司&quot;&gt;费雪的投资哲学：寻找少数出类拔萃的公司&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;巴菲特曾说过「我的投资哲学 85% 来自格雷厄姆，15% 来自菲利普·费雪。」&lt;/p&gt; &lt;p&gt;费雪的投资哲学包括：&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;一是投资的成功依赖于找到一家未来几年销售额和利润高于行业整体水平的公司，当找到这样的公司时，最好在很长一段时间内持有，「既幸运又有能力」的公司和「因为能力而幸运」的公司都有望在数十年内实现超过平均水平。&lt;/li&gt; &lt;li&gt;二是卓越的管理是取得优异市场业绩的关键，很多公司之所以拥有良好的增长前景，是因为它们的现有产品或服务线可以维持若干年，少数公司会有政策确保10年～20年增长。&lt;/li&gt; &lt;li&gt;三是宁愿拥有少数出类拔萃的公司，也不要投给大批平庸的公司，三四家公司的市值可以占到总仓位的...</content>
 </entry>

 

 <entry>
   <title>人工智能 LLM 革命黎明：Copilot as a Service 将打造无数超级个体，核心能力是预测与自主 by 麦克船长</title>
   <link href="https://www.mikecaptain.com/2023/06/25/autonomous-ai/"/>
   <id>https://www.mikecaptain.com/2023/06/25/autonomous-ai</id>
   <updated>2023-06-25T12:00:13+08:00</updated>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/src2/2023/06/26/23.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;最近对于本轮生成式 AI 浪潮的讨论，进入了一个新阶段，大家从模糊地认为是巨大变革，逐渐开始探讨具体的变革机会点。我想讲讲自己对于本轮技术变革，在 to B 领域的一些基本观点。这些基本观点，是有争议的、非共识的，但我想有必要输出，以换来更多朋友与我的交流碰撞。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;因此本文围绕本轮生成式 AI 在 To B 领域的应用落地，分五部分探讨：&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;数字化应用演进曲线（包括 To B 和 To C）&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;初步探讨 To B 领域当下用到的 AI 核心能力是什么&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;关于预测（Prediction）&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;关于自主（Autonomy）&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;strong&gt;什么样的团队会把握住这次机遇？最佳切入点是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;h2 id=&quot;一麦克船长数字化应用演进曲线&quot;&gt;一、麦克船长：数字化应用演进曲线&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;为什么聊 to B 领域？当下阶段的生成式 AI 技术在 to C 和 to B 领域的应用差异是非常大的。理解这件事情，我们要宏观看下大时间尺度上，我们过去、当下、未来经历什么技术演进。陆奇博士提过将数字化应用的发展分为三个阶段 information → model...</content>
 </entry>

 

 <entry>
   <title>【摘录】投资中的节奏与结构 | 42章经</title>
   <link href="https://www.mikecaptain.com/2023/06/21/super-identity/"/>
   <id>https://www.mikecaptain.com/2023/06/21/super-identity</id>
   <updated>2023-06-21T12:00:13+08:00</updated>
   <content type="html">&lt;ul&gt; &lt;li&gt;本文作者：张津剑&lt;/li&gt; &lt;li&gt;文章摘自：&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/1bwTtJBi4vF5DEsLWFkAKw&quot;&gt;微信公众号「42 章经」《投资中的节奏与结构 42章经》&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/src2/2023/06/21/640.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;从第一篇经典的 投资中的信号与噪声 以来，绿洲资本合伙人张津剑已陆续在 42章经 发表了三篇原创文章（其余两篇为 投资决策中的信噪比 和 投资中的周期与载波）。这三篇文章从 2018 年至今，可谓是横跨了周期，也启发了很多投资行业的从业者。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;这几年来一级市场经历了很多波峰和波谷，在市场中剔除噪声寻找信号也变得越来越难，而在很长时间的沉寂后，AI 是否能带来市场的复苏，大模型和应用层等未来到底会有多大的机会，我们如何再用信号处理的视角来判断当下的市场呢？&lt;/p&gt; &lt;p&gt;这些都能在本文，亦即本系列的第四篇文章中找到答案，相信这系列文章的回归，也能带给更多老朋友们大展拳脚的信心。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;熟悉我（以下指张津剑）的朋友都知道，2012 年以前我修过 7 年的雷达，专注在信息工程领域，研究信号与噪音的处理。2012 年之后，我加入挚信资本学习投资，7 年之后创办绿洲，前后加在一起 11 年了。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;在这 11 年的投资过程中，我遇到过很多问题，回头来看，这些问题都可以归为两类，一类是节奏性问题，一类是结构性问题。这两类问题的区别在于驱动问题的是随机性的外因，还是结构性的内因。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;我举个例子：有个创始人，和合伙人三天一小吵、五天一大吵。最开始找我咨询与合伙人交流的经验，后来竟然去上了一个补习班，学习如何高效沟通。在他看来，每次吵架的原因都是不一样的，有的因为投放策略，有的因为招人，看上去都是随机性外因。其实在我来看，本质是他与合伙人之间价值观不同、目标不一致导致的结构性内因。他不需要学习沟通技巧，而是需要和合伙人坦诚沟通，面对价值观和目标差异的现实和真相。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;再比如有个创始人做了款产品，市场前景光明，需求明确，但市场低迷，政策监管不清晰，于是他认为这是产业的结构性内因，问投资人：是否应该换方向？但这个问题可能不是结构性问题，而是随机性外因造成的节奏性问题。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;所以生活中的诸多烦恼，很多是因为我们误判了问题的节奏性和结构性，进而做出错误的行为：该面对的时候没有面对，该坚持的时候没有坚持。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;回到大家最关注的 AI 领域。在过去半年多的时间里，绿洲是这个领域最积极、出手最频繁的基金之一，我们投资了不少 AI 公司，也感受到不少焦虑：算力限制下，中国大模型行不行？头部公司很多，Open AI 都亲自下场，创业公司还有没有机会？诸如此类。那么这些问题是节奏性还是结构性？我们应该直面真相，还是坚守初心?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;这让我想起德鲁克说过的观点，大概意思是企业家的核心能力就是将外部变化转换为内部机遇&lt;/strong&gt;。所以忽略节奏性问题，抓住结构性变化就是核心。那我们应该如何做呢？&lt;/p&gt; &lt;p&gt;我们先换个视角来看这个问题。过去提到工业革命，教科书里有一句话——瓦特改良蒸汽机。读起来，感觉就像他晚上刷了一晚上小红书，早上起来就改良了。当然不可能，但是我们作为人思考问题，总是喜欢将注意力集中在变化最大的地方，就是我们日常说的高光时刻：浪子回头，英雄救美，立地成佛，我们期待某种“大绝招”式的发展。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;然而世界从来不是戏剧性的「大绝招」，而是结构性的「日拱一卒」。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/src2/2023/06/21/640-1.png&quot;...</content>
 </entry>

 

 <entry>
   <title>麦克船长解读 LIMA 的表面对齐假设：少量多样性、高质量数据即可实现更好的对齐</title>
   <link href="https://www.mikecaptain.com/2023/05/26/captain-lima/"/>
   <id>https://www.mikecaptain.com/2023/05/26/captain-lima</id>
   <updated>2023-05-26T15:40:13+08:00</updated>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/src2/2023/05/26/3.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;5 月 22 日 LeCun 发推 称：&lt;/p&gt; &lt;blockquote&gt; &lt;p&gt;LIMA: LLaMA 65B + 1000 supervised samples = {GPT4, Bard} level performance. From @MetaAI&lt;/p&gt; &lt;/blockquote&gt; &lt;p&gt;这是来自 Meta AI、卡耐基梅隆大学、南加州大学和特拉维夫大学的研究人员近期发表的一篇论文，他们通过训练 LLaMA 的 650 亿参数版本得到的 LIMA（Less Is More for Alignment）来衡量这两个阶段的相对重要性，比较 LIMA 和其他模型（DaVinci003、BARD、Claude、GPT-4）的结果来评价模型表现，评价方式一是通过人工，二是通过 GPT-4。从结果来看，LIMA 展现了强大的性能。研究人员提出了「表面对齐假设（Superfacial Alignment Hypothesis）」，&lt;strong&gt;这些实验结果强烈地表明，大型语言模型中几乎所有的知识都是在预训练阶段学到的，只需要有限的指令微调数据，就可以教会模型产生高质量的输出&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;一大语言模型的两个训练阶段&quot;&gt;一、大语言模型的两个训练阶段&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;麦克船长在 2023 年...</content>
 </entry>

 

 <entry>
   <title>麦克船长的全栈指南：Google Flutter 开发跨平台 APP</title>
   <link href="https://www.mikecaptain.com/2023/04/29/captain-flutter-1/"/>
   <id>https://www.mikecaptain.com/2023/04/29/captain-flutter-1</id>
   <updated>2023-04-29T16:10:13+08:00</updated>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本文目录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;ul id=&quot;markdown-toc&quot;&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#第一章--准备与-first-step&quot; id=&quot;markdown-toc-第一章--准备与-first-step&quot;&gt;第一章 · 准备与 First Step&lt;/a&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#第-1-节--环境配置与-hello-world&quot; id=&quot;markdown-toc-第-1-节--环境配置与-hello-world&quot;&gt;第 1 节 · 环境配置与 Hello World&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#第-2-节--first-step在-macos-平台跑第一个-app&quot; id=&quot;markdown-toc-第-2-节--first-step在-macos-平台跑第一个-app&quot;&gt;第 2 节 · First Step：在 macOS 平台跑第一个 App&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#第-3-节--在-ios-平台设备及模拟器上跑起第一个-app&quot; id=&quot;markdown-toc-第-3-节--在-ios-平台设备及模拟器上跑起第一个-app&quot;&gt;第 3 节 · 在 iOS 平台（设备及模拟器）上跑起第一个 App&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#第-4-节--在-android-平台跑起第一个-app&quot; id=&quot;markdown-toc-第-4-节--在-android-平台跑起第一个-app&quot;&gt;第 4 节 · 在 Android 平台跑起第一个...</content>
 </entry>

 

 <entry>
   <title>【摘录】我国城乡二元结构的由来</title>
   <link href="https://www.mikecaptain.com/2023/04/29/china-dual-economic-structure/"/>
   <id>https://www.mikecaptain.com/2023/04/29/china-dual-economic-structure</id>
   <updated>2023-04-29T08:40:13+08:00</updated>
   <content type="html">&lt;p&gt;编者（麦克船长）按：美国作为互联网乃至科技行业的全球领导者，始终还是中国互联网及科技发展的关键参照物。两者相比，中国有很多独特的宏观因素导致无法使用 Time Machine 来照搬美国，同时目前前沿领域两者的时间差也已经非常小了（这非常不同于 PC 互联网浪潮），所以即便有 Time Machine 有效性也没那么充足了（尽管仍然有一定参考价值）。这其中有一个关键特征，就是中国的城乡二元经济结构，受此影响最显著的科技有公司比如拼多多。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;以下是原文（原文链接在文末）。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;我国在发展中出现的「城乡二元结构」和「三农问题」重大矛盾的由来已久，它们是历史长期发展过程中多种因素形成的。&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;一历史和传统因素&quot;&gt;一、历史和传统因素&lt;/h2&gt; &lt;h3 id=&quot;12000-多年的封建社会制度下的城乡结构&quot;&gt;1、2000 多年的封建社会制度下的城乡结构&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;18 世纪初，我国清朝后期城市人口比重仅为 6%，解放后 1949 年城市人口也仅为 10.6%，当时全球城市化水平已达到 29%，欧美发达国家城市化水平早已超过 60%。在此之前，我国经历了 2000 多年漫长的封建主义和小农经济社会，农村土地制度极不合理，占农村人口 90% 的贫农、雇农、中农和其他人群仅占 20%-30% 的土地，而占农村人口不到 10% 的地主、富农却占有 70%-80% 的土地。形成「&lt;strong&gt;田主不知耕，耕者多无田&lt;/strong&gt;」的局面。正当此时，英国 18 世纪中叶兴起大规模圈地运动，经过半个世纪，众多的小农户转变为大农场，采用新农艺和新农具，刺激了农业技术和农艺学的发展；法国 18 世纪末农产品为工业品的 2.5 倍，农村占优势，法国商品经济的发展引进了英国式大农场的建立；美国经历了 1775―1781 年独立战争和 1861―1865 年南北战争后，没有经过封建社会直接跨进资本主义经济。&lt;strong&gt;中国 1840 年以前仍停滞在晚清封建社会，在农业中未见资本主义的萌芽&lt;/strong&gt;，加上中外反动势力不允许发展民族资本主义经济，以及资产阶级革命的软弱性和不彻底性，中国农业没有走上资本主义道路。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;麦克船长的笔记：&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;为什么中国的资产阶级革命有软弱性和不彻底性的问题，西方世界呢？&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;...</content>
 </entry>

 

 <entry>
   <title>麦克船长：理解和重塑 AI 时代的八个一切 / The Eight ALLs for Understanding and Shaping the AI Era</title>
   <link href="https://www.mikecaptain.com/2023/04/19/eight-alls-for-understanding-and-shaping-the-ai-era/"/>
   <id>https://www.mikecaptain.com/2023/04/19/eight-alls-for-understanding-and-shaping-the-ai-era</id>
   <updated>2023-04-19T12:40:13+08:00</updated>
   <content type="html">&lt;p&gt;I am Mike Captain, a product manager focusing on the AI field. We often find ourselves constrained by current product forms, making it difficult to think about truly AI-native products. While pondering on how to build AI-native products, I have summarized the following eight points. I hope sharing them with...</content>
 </entry>

 

 <entry>
   <title>对比解读半年两次 AI 监管条例 10 点变化：从强调自律到鼓励创新，支持发展定调！</title>
   <link href="https://www.mikecaptain.com/2023/04/11/gen-ai-cac/"/>
   <id>https://www.mikecaptain.com/2023/04/11/gen-ai-cac</id>
   <updated>2023-04-11T12:40:13+08:00</updated>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/src/2023/04/2023-04-11-gen-ai-cac.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt; &lt;h2 id=&quot;背景&quot;&gt;背景&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;近日一条通知引起了 AI 圈子的广泛关注《国家互联网信息办公室关于〈生成式人工智能服务管理办法（征求意见稿）〉公开征求意见的通知》，网络上有一些解读，但是我发现都忽视了一点，就是在 2022 年 11 月 25 日，就在 ChatGPT 要横空出世前不到一周，国家网信办就发布过一则《互联网信息服务深度合成管理规定》（以下简称为《202211 规定》），原文链接：&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;http://www.cac.gov.cn/2022-12/11/c_1672221949354811.htm&lt;/code&gt;。这两次内容之间的对比，能让我们显著看到网信办在过去小半年的时间里，对哪些方面做了深入研究、推演，整体政策出发点、基调发生了什么变化，因此而释放了什么信号。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;在 AI 圈外人看来，去年发布的《202211 规定》刚好在 ChatGPT 发布并爆火之前，难道国家网信办具有未卜先知的能力？其实在 AI 圈内人看来，这个规定来得并不是「提前」，应该说是「及时」，因为 2022 年上半年开始 CV 领域因为 Stable Diffusion 开源后已经涌现大量「文生图 AI 产品」了，此时已经有大量风险内容出现。而更早，2019 年的 GPT-2 问世、2020 你那 GPT-3 问世，都掀起了虚假新闻的一些波澜，尤其是在西方世界。可能因为其中文生成能力还相对一般，没有引起更大的注意。但是 2022 年除了 CV 领域的生成式 AI 浪潮开始掀起，还有年初 OpenAI...</content>
 </entry>

 

</feed>